<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Gadem&#x27;s Blog</title>
    <link href="https://Gadem.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://Gadem.github.io" />
    <updated>2023-02-01T16:33:24-07:00</updated>
    <author>
        <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
    </author>
    <id>https://Gadem.github.io</id>

    <entry>
        <title>Lanzamiento: Elementary OS 7</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/lanzamiento-elementary-os-7/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/lanzamiento-elementary-os-7/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/21/hero.png" medium="image" />
            <category term="novedades"/>
            <category term="Linux"/>
            <category term="Lanzamiento"/>
            <category term="ElementaryOS"/>

        <updated>2023-02-01T16:33:24-07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/21/hero.png" alt="" />
                    Elementary OS 7 es la última versión de una de las distribuciones de Linux más populares y amadas por su&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/21/hero.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p>Elementary OS 7 es la última versión de una de las distribuciones de Linux más populares y amadas por su enfoque en la simplicidad y la usabilidad. La nueva versión incluye una serie de novedades y mejoras diseñadas para hacer que el sistema operativo sea aún más fácil de usar y atractivo para una audiencia más amplia.</p>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/21/hero-2.png" alt="Elementary OS 7" width="3200" height="1800" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/21/responsive/hero-2-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/21/responsive/hero-2-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/21/responsive/hero-2-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/21/responsive/hero-2-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/21/responsive/hero-2-xl.png 1600w"></figure>
<p>Una de las mayores novedades de Elementary OS 7 es una nueva interfaz de usuario. El sistema operativo ha sido rediseñado con un enfoque en la simplicidad y la elegancia, y cuenta con nuevos iconos, fuentes y temas que brindan un aspecto fresco y moderno. Además, la nueva versión incluye un nuevo centro de control que permite a los usuarios acceder a todas las configuraciones importantes de un solo lugar, lo que simplifica la configuración y el mantenimiento del sistema.</p>
<p>Otra gran novedad de Elementary OS 7 es la incorporación de aplicaciones nativas. La distribución incluye aplicaciones nativas para una serie de tareas comunes, incluyendo correo electrónico, calendario, navegador web, editor de texto y gestor de archivos. Estas aplicaciones están optimizadas para funcionar de manera fluida y eficiente en el sistema operativo y brindan una experiencia de usuario consistente y coherente.</p>
<p>Además de estas novedades, la nueva versión de Elementary OS también incluye una serie de mejoras de rendimiento y estabilidad que brindan una experiencia de usuario más fluida y estable. La distribución también incluye la última versión de GNOME, lo que significa que los usuarios tienen acceso a las últimas características y mejoras de este entorno de escritorio popular.</p>
<p>En resumen, Elementary OS 7 es una distribución de Linux impresionante que combina una interfaz de usuario atractiva y fácil de usar con aplicaciones nativas y mejoras de rendimiento y estabilidad. Está diseñada para brindar una experiencia de usuario coherente y satisfactoria, y es una excelente opción para aquellos que buscan un sistema operativo simple y eficiente.<br><br><a href="https://elementary.io/es/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://elementary.io/es/</a></p>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Cómo elegir una distribución GNU/Linux?</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/como-elegir-una-distribucion-gnulinux/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/como-elegir-una-distribucion-gnulinux/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/20/Captura-desde-2023-01-28-18-49-00.png" medium="image" />
            <category term="Usuario Nuevo"/>
            <category term="GNU/Linux"/>
            <category term="Distribucion"/>

        <updated>2023-01-28T18:03:29-07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/20/Captura-desde-2023-01-28-18-49-00.png" alt="" />
                    Elegir la mejor distribución de Linux puede ser un desafío para los nuevos usuarios, ya que hay muchas opciones disponibles.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/20/Captura-desde-2023-01-28-18-49-00.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p>Elegir la mejor distribución de Linux puede ser un desafío para los nuevos usuarios, ya que hay muchas opciones disponibles. Sin embargo, con un poco de investigación y prueba, es posible encontrar la distribución perfecta para satisfacer sus necesidades.</p>
<p>La primera consideración a tener en cuenta al elegir una distribución de Linux es el uso previsto para el sistema. Por ejemplo, si desea utilizar su sistema principalmente para el desarrollo de software, una distribución como Ubuntu o Debian sería una excelente opción debido a su gran comunidad de desarrolladores y amplia selección de herramientas de programación.</p>
<p>Por otro lado, si desea utilizar su sistema principalmente para el diseño gráfico o la edición de vídeo, una distribución como Fedora o Arch Linux sería una mejor opción debido a su enfoque en la estabilidad y el rendimiento.</p>
<p>Otra consideración importante al elegir una distribución de Linux es la facilidad de uso. Distribuciones como Mint o Ubuntu son conocidas por su fácil configuración y gestión de paquetes, mientras que distribuciones como Arch Linux son más adecuadas para usuarios avanzados con experiencia en la línea de comandos.</p>
<p>Además, es importante considerar la compatibilidad de hardware al elegir una distribución de Linux. Algunas distribuciones son mejor optimizadas para trabajar con determinados tipos de hardware, como el soporte para dispositivos móviles o impresoras.</p>
<p>En general, elegir la mejor distribución de Linux depende de sus necesidades y preferencias personales. Es recomendable probar varias distribuciones diferentes antes de tomar una decisión final.</p>
<p>En resumen, para elegir la mejor distribución de Linux, es necesario tener en cuenta el uso previsto, la facilidad de uso, la compatibilidad de hardware y las necesidades y preferencias personales. Es recomendable probar varias distribuciones antes de tomar una decisión final.</p>
<p> </p>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">¿Cual es la mejor distribución de GNU/Linux para comenzar?</div>
<div> </div>
<div>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p>Hay varias distribuciones de Linux que son ideales para principiantes, ya que ofrecen una interfaz fácil de usar y una gran cantidad de recursos y documentación. Algunas de las distribuciones más populares y recomendadas para principiantes son:</p>
<ol>
<li>
<p>Linux Mint: Es una de las distribuciones más fáciles de usar, con una interfaz similar a la de Windows y una gran cantidad de software preinstalado.</p>
</li>
<li>
<p>Ubuntu: Es una distribución popular con una gran comunidad de usuarios y una amplia selección de software.</p>
</li>
<li>
<p>Debian: Es una distribución estable con una gran cantidad de software disponible y una gran cantidad de documentación.</p>
</li>
<li>
<p>Fedora: Es una distribución popular que se enfoca en la estabilidad y el rendimiento, con una interfaz de usuario fácil de usar y una gran cantidad de software disponible.</p>
</li>
<li>
<p>Manjaro: Es una distribución derivada de Arch Linux que es muy fácil de usar, ideal para principiantes que desean experimentar con Arch Linux.</p>
</li>
</ol>
<p>En resumen, Linux Mint, Ubuntu, Debian, Fedora y Manjaro son algunas de las distribuciones de Linux más populares y recomendadas para principiantes, ya que ofrecen una interfaz fácil de usar, una gran cantidad de recursos y documentación y una amplia selección de software. Sin embargo, es importante recordar que la elección final dependerá de las necesidades y preferencias individuales.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Mejor que Ubuntu? Las 5 mejores distribuciones de Linux para los amantes de Ubuntu</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/las-11-mejores-distribuciones-de-linux-para-los-amantes-de-ubuntu/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/las-11-mejores-distribuciones-de-linux-para-los-amantes-de-ubuntu/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/19/mejores-que-ubuntu.png" medium="image" />
            <category term="distros"/>
            <category term="Zorin OS"/>
            <category term="Xubuntu "/>
            <category term="Ubuntu Studio "/>
            <category term="Ubuntu Kylin"/>
            <category term="Ubuntu Budgie"/>
            <category term="Mejores que ubuntu"/>
            <category term="Lubuntu"/>
            <category term="Linux Mint"/>
            <category term="Linux Lite"/>
            <category term="Kubuntu"/>
            <category term="GNU/Linux"/>

        <updated>2022-10-08T14:04:21-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/mejores-que-ubuntu.png" alt="" />
                    Si está en su viaje para encontrar la distribución perfecta para su sistema, las posibilidades de terminar con distribuciones basadas&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/mejores-que-ubuntu.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Si está en su viaje para encontrar la distribución perfecta para su sistema, las posibilidades de terminar con distribuciones basadas en Ubuntu son bastante altas.</p>
<p>Usted puede preguntar por qué.</p>
<p>Bueno, no sorprende que Ubuntu sea una de las distribuciones de Linux más amigables para principiantes . También es increíblemente popular, por lo que encontrará una gran comunidad de usuarios detrás de él. No solo eso, también es muy utilizado en servidores en la nube .</p>
<p>Entonces, tener Ubuntu como base para cualquier distribución de Linux debería tener ventajas útiles, ¿verdad?</p>
<p>Y es por eso que se me ocurrió una lista de las mejores distribuciones basadas en Ubuntu con la esperanza de que encontraras algo lo suficientemente digno como para dejar de cambiar de distribución.</p>
<h2 class="western">1. Sabores oficiales de Ubuntu</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/budgie-desktop-screenshot-2022.webp" alt="" width="1333" height="1000" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/budgie-desktop-screenshot-2022-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/budgie-desktop-screenshot-2022-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/budgie-desktop-screenshot-2022-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/budgie-desktop-screenshot-2022-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/budgie-desktop-screenshot-2022-xl.webp 1600w"></figure>
<p>Si no le gusta la oferta oficial de Ubuntu con GNOME, puede probar las versiones oficiales que brindan un entorno de escritorio diferente además de Ubuntu.</p>
<p>En términos más simples, obtendrá la misma experiencia de Ubuntu, con una interfaz de usuario diferente.</p>
<p>Para que su experiencia de usuario sea más placentera, estos entornos de escritorio están preajustados y temáticos, lo que los convierte en la elección perfecta si está buscando algo que funcione de forma inmediata.</p>
<p>Y estas son las opciones disponibles:</p>
<ul>
<li>Kubuntu (KDE Plasma)</li>
<li>Lubuntu (La oferta que consume menos recursos usando LXDE/LXQT)</li>
<li>Ubuntu Studio (una distribución para creadores)</li>
<li>Ubuntu Budgie (entorno de escritorio Budgie)</li>
<li>Ubuntu Kylin (adaptado para usuarios chinos)</li>
<li>Ubuntu MATE (con escritorio y herramientas MATE)</li>
<li><span class="">Xubuntu (escritorio Xfce)</span></li>
</ul>
<p><a href="https://ubuntu.com/desktop/flavours" title="h2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sabores de Ubuntu</a></p>
<h2>2. Linux Mint</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/linux-mint-21-home-1536x864.jpg" alt="" width="1536" height="864" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-mint-21-home-1536x864-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-mint-21-home-1536x864-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-mint-21-home-1536x864-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-mint-21-home-1536x864-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-mint-21-home-1536x864-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><strong><span class="">Características clave de Linux Mint</span></strong></p>
<ul>
<li>Sin ajuste por defecto.</li>
<li>Una experiencia sencilla y fácil de usar con el entorno de escritorio Cinnamon.</li>
<li>Hermosa interfaz de usuario.</li>
<li>Experiencia familiar para usuarios de Windows.</li>
<li>Administrar códecs y controladores de hardware es bastante conveniente.</li>
</ul>
<p>Si tuviera que describir Linux Mint en una sola línea, sería: "Experiencia de usuario simple y elegante con espacio suficiente para usuarios avanzados".</p>
<p>Con el escritorio Cinnamon de Linux Mint, puede esperar una experiencia pulida y personalizada. Herramientas como Timeshift ahora están siendo desarrolladas por el equipo de Linux Mint, brindándole una experiencia perfecta con todo.</p>
<p>Linux Mint incluye lo esencial, que incluye la suite ofimática de aplicaciones a un conjunto de aplicaciones para satisfacer sus necesidades de consumo multimedia, lo que lo hace perfecto para principiantes.</p>
<p><a href="https://linuxmint.com/" title="h2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Linux Mint</a></p>
<h2>3. Pop!_OS</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/pop-os-screenshot-2022.webp" alt="" width="1200" height="675" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/pop-os-screenshot-2022-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/pop-os-screenshot-2022-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/pop-os-screenshot-2022-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/pop-os-screenshot-2022-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/pop-os-screenshot-2022-xl.webp 1600w"></figure>
<p><strong>Características clave de Pop!_OS</strong></p>
<ul>
<li>Soporte listo para usar para gráficos Nvidia.</li>
<li>Cosmic Desktop (experiencia GNOME personalizada).</li>
<li>Proporciona la funcionalidad básica del administrador de ventanas.</li>
<li>Una partición de recuperación para revivir el sistema de los desastres.</li>
</ul>
<p>Desarrollado por System76, un popular fabricante de hardware de código abierto, Pop!_OS 22.04 LTS es lo que estoy usando actualmente como mi controlador diario, y hay una buena razón detrás de esto.</p>
<p>Pop!_OS actualiza regularmente el paquete Linux Kernel, ejecutando Linux Kernel 5.19 al escribir esto. <span class="">Sí, soy consciente de que puede </span><span class="">actualizar fácilmente al último kernel en Ubuntu</span><span class=""> , pero es conveniente tener soporte oficial, que es donde Pop!_OS sobresale como una distribución basada en Ubuntu.</span></p>
<p>Además del último kernel, también obtiene un hermoso escritorio cósmico y algunas aplicaciones preinstaladas como Eddy para instalar paquetes deb convenientemente, aplica cifrado de disco de forma predeterminada y muchas otras características para tener una experiencia agradable.</p>
<p><a href="https://pop.system76.com/" title="h2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pop!_OS</a></p>
<h2>4. Zorin OS</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/zorin-os-home-screenshot.webp" alt="" width="1336" height="1001" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/zorin-os-home-screenshot-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/zorin-os-home-screenshot-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/zorin-os-home-screenshot-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/zorin-os-home-screenshot-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/zorin-os-home-screenshot-xl.webp 1600w"></figure>
<p><strong>Características clave de Zorin OS</strong> :</p>
<ul>
<li>Hay diferentes diseños disponibles, que se asemejan a Windows y macOS.</li>
<li>Capacidad para instalar el software de Windows sin ningún ajuste.</li>
<li>Una versión liviana de Zorin OS puede revivir una PC con más de una década.</li>
</ul>
<p>Zorin OS es otra distribución basada en Ubuntu que le brinda una experiencia pulida. Hace que Linux se vea impresionante con sus fondos de pantalla, ajustes en la interfaz de usuario y otros cambios.</p>
<p>Puede usar su herramienta Zorin connect para integrar su dispositivo móvil y computadora sin problemas para que pueda transferir archivos, controlar la reproducción de audio e incluso usar el dispositivo móvil como un panel táctil.</p>
<p><a href="https://zorin.com/os/download/" title="h2">Zorin OS</a></p>
<h2>5. Linux Lite</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/19/linux-lite.webp" alt="" width="1024" height="767" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-lite-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-lite-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-lite-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-lite-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/19/responsive/linux-lite-xl.webp 1600w"></figure>
<p><strong>Características clave de Linux Lite:</strong></p>
<ul>
<li>Extremadamente ligero.</li>
<li>Con Xfce y la versión LTS de Ubuntu, puede esperar una experiencia estable.</li>
<li>Fácil de usar.</li>
</ul>
<p>Entonces, si estaba buscando una distribución liviana que simplemente funcione de inmediato, bueno, Linux Lite está hecho para usuarios como usted. Es una de las mejores (y más sencillas) distribuciones de Linux similares a Windows para instalar.</p>
<p>La estabilidad es otra característica central de Linux Lite que explica por qué utiliza Xfce como entorno de escritorio.</p>
<p><a href="https://www.linuxliteos.com/download.php" title="h2">Linux Lite</a></p>
<p>Fuente: <a href="https://itsfoss.com/best-ubuntu-based-linux-distros/" title="h1">https://itsfoss.com/best-ubuntu-based-linux-distros/</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Archcraft Openbox, otra distribución mínima de Linux, basado en ArchLinux.</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/archcraft-openbox-otra-distribucion-minima-de-linux-basado-en-archlinux/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/archcraft-openbox-otra-distribucion-minima-de-linux-basado-en-archlinux/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/18/welcome-xl.png" medium="image" />
            <category term="ligera"/>
            <category term="archcraft"/>
            <category term="Poderoso"/>
            <category term="Opinion"/>
            <category term="Openbox"/>
            <category term="Minimalismo"/>
            <category term="Linux para quipos viejos"/>
            <category term="Impresionante"/>
            <category term="Arch Linux"/>

        <updated>2022-10-08T13:11:47-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/welcome-xl.png" alt="" />
                    Primero que nada, empecemos por preguntarnos: ¿Qué es Archcraft? Archcraft es solo otra distribución de Linux, hecha sobre Arch Linux.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/welcome-xl.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Primero que nada, empecemos por preguntarnos:</p>
<p><strong>¿Qué es Archcraft?</strong></p>
<p>Archcraft es solo otra distribución de Linux, hecha sobre Arch Linux. Utiliza administradores de ventanas y aplicaciones livianas, lo que lo hace súper rápido. Con configuraciones preconfiguradas, Archcraft le brinda la mejor experiencia de administración de ventanas lista para usar.</p>
<p><strong>¿Por qué Archcraft?<br></strong><br>Minimalismo:<br>Archcraft es muy mínimo y ligero. Puede ejecutarse con menos de 500 Mb de memoria, ya que solo usa administradores de ventanas y algunas aplicaciones livianas.</p>
<p>Impresionante:<br>Los colores planos y pastel, la consistencia entre todos los elementos de la interfaz de usuario y varios temas hacen que Archcraft se vea muy limpio, minimalista e impresionante.</p>
<p>Poderoso:<br>Con soporte incorporado para AUR, Chaotic AUR y siendo liviano, Archcraft le brinda el poder de hacer lo que quiera en su PC con Linux.</p>
<p><strong>Estaba buscando un Arch Linux listo para usar con solo opciones de Window Manager y encontré este sistema operativo Archcraft. Aquí hay una revisión rápida de Archcraft OS, en caso de que esté planeando probarlo.</strong></p>
<p>La principal diferencia que hace esta distribución es que solo presenta el administrador de ventanas OpenBox (WM) y no tiene un entorno de escritorio. Openbox ofrece una huella de memoria y potencia informática mínimas, lo que le permite disfrutar de más RAM y CPU en el mismo hardware.</p>
<p>La interfaz de usuario es hermosa con temas de Openbox preinstalados y buenos fondos de pantalla. Le brinda la posibilidad de configurar Openbox con administradores de configuración preinstalados.</p>
<p>El proyecto está alojado en GitHub y Sourceforge. El único instalador de 64 bits está disponible en el siguiente enlace que está alojado en SourceForge. Por lo tanto, su velocidad de descarga puede variar. El tamaño .iso es ~1.5GB.</p>
<h1><a href="https://sourceforge.net/projects/archcraft/files/latest/download" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DESCARGAR ARCHCRAFT</a><br><br></h1>
<p>El .iso es compatible con el escritorio LIVE antes de la instalación y está completamente fuera de línea, a diferencia de la instalación de Vanilla Arch. Si instala Arch Linux desde Arch .iso, necesita una conexión a Internet. Sin embargo, Archcraft proporciona todo dentro de su .iso, por lo tanto, no necesita ninguna conexión a Internet durante la instalación.</p>
<p>El escritorio LIVE le brinda el primer vistazo del impresionante Openbox WM. Archcraft proporciona su propio instalador en este momento y le brinda una entrada de menú para iniciar el instalador. El escritorio LIVE requiere iniciar sesión con el ID de usuario "liveuser" y la contraseña "liveuser".</p>
<p>El instalador es un proceso paso a paso controlado por ventanas que normalmente se realiza a través de comandos al instalar Arch Linux. Sin embargo, le brinda suficientes opciones para ir y venir antes de que comience la instalación real.</p>
<p>El proceso de instalación fue fluido, aunque tomó algo de tiempo en mi sistema de prueba (basado en BIOS). La distribución detectó con éxito todos los sistemas operativos en el dispositivo de prueba de arranque múltiple. Y no arruinó mi comida. El tiempo total de instalación en promedio es de ~15 minutos.</p>
<h2>Primera vista</h2>
<p>Si está utilizando el administrador de ventanas por primera vez, es posible que se entusiasme. De lo contrario, el primer vistazo le brinda un escritorio estándar y liviano con Openbox. El tema wm predeterminado con la combinación de fondos de pantalla se ve bien. Sin embargo, sentí que el tamaño de fuente es un poco pequeño. Aunque eso se puede cambiar. La capacidad de respuesta es rápida teniendo en cuenta que los administradores de ventanas no consumen demasiados recursos.</p>
<p>El panel predeterminado le brinda todas las cosas importantes. La lista del espacio de trabajo, el reloj y las fechas, el control de volumen, la opción de apagado, el uso de la CPU, la memoria y el disco, etc. Y se ve limpio y agradable.</p>
<h2>Aplicaciones y configuraciones</h2>
<figure class="post__image"><figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/Archcraft-OS-Launcher-xl.webp" alt="" width="482" height="309" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Archcraft-OS-Launcher-xl-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Archcraft-OS-Launcher-xl-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Archcraft-OS-Launcher-xl-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Archcraft-OS-Launcher-xl-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Archcraft-OS-Launcher-xl-xl.webp 1600w"></figure></figure>
<p>El Archcraft precarga aplicaciones Xfce en su mayoría. Entonces, obtiene una buena cantidad de aplicaciones (lista a continuación) para comenzar. Sin embargo, puede instalar fácilmente cualquier cosa desde Arch repo o AUR. El AUR ya está configurado y no necesita instalarlo manualmente, lo cual es bueno.</p>
<p>El iniciador principal se puede iniciar con la tecla Súper y le brinda una lista de búsqueda de aplicaciones. Al hacer clic con el botón derecho, el menú del escritorio también le brinda la opción de personalizar Openbox WM con una lista de aplicaciones y todo lo demás.</p>
<p>Aquí tienes una breve lista de las aplicaciones que vienen por defecto en esta distro.</p>
<ul>
<li>Administrador de archivos: Thunar, PCMAN FM</li>
<li>Termux – emulador de terminal</li>
<li>Nitrógeno</li>
<li>Tablón</li>
<li>Leafpad: panel de texto rápido</li>
<li>Empuje</li>
<li>Xarchivador</li>
<li>editor de codigo geany</li>
<li>Visor de imágenes viewnior</li>
<li>Navegador web Midori</li>
<li>Visor de documentos Atril</li>
<li>Cambio de hora</li>
<li>Administrador de energía</li>
</ul>
<h2>El uso de recursos</h2>
<figure class="post__image"><figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/Resource-Usage-htop-xl.webp" alt="" width="544" height="360" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Resource-Usage-htop-xl-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Resource-Usage-htop-xl-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Resource-Usage-htop-xl-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Resource-Usage-htop-xl-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Resource-Usage-htop-xl-xl.webp 1600w"></figure></figure>
<p>La principal ventaja de usar un administrador de ventanas en lugar de un entorno de escritorio tradicional es el mejor uso de recursos por parte de la distribución subyacente. Por lo tanto, Archcraft también está haciendo lo mismo. Esta distribución usa alrededor de ~390 MB de RAM en estado inactivo en una instalación física. Xorg usa la mayor parte de la memoria solo en estado inactivo, seguido de Plank. El uso de la CPU es mínimo en estado inactivo, por supuesto, a menos que realice alguna operación.</p>
<p>Y con una combinación de Arch Linux (que ya es rápido), puede ser muy amigable en términos de uso de recursos. Creo que esta distribución puede funcionar bien en hardware de gama baja, siempre que el kernel de Linux principal actual lo admita.</p>
<h2>Mira y siente</h2>
<figure class="post__image"><figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/Right-Click-Options-xl.webp" alt="" width="466" height="496" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Right-Click-Options-xl-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Right-Click-Options-xl-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Right-Click-Options-xl-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Right-Click-Options-xl-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/18/responsive/Right-Click-Options-xl-xl.webp 1600w"></figure></figure>
<p>Los temas y estilos de Openbox están precargados y son realmente buenos. Son una combinación de estilos claros y oscuros. Los estilos disponibles son: playa, bosque, cuadrícula, manhattan, limo, chispa, ola.</p>
<p>Puede cambiar fácilmente los temas EN VIVO mientras trabaja desde Preferencias&gt; Cambiar estilo desde el menú contextual del botón derecho.</p>
<p>Si desea cambiar la configuración principal de Openbox, también puede hacer lo mismo desde Preferencias &gt; Configuración de Openbox/Configuración del compositor.</p>
<p>El conjunto de fondos de pantalla que está disponible es bueno, vienen incluidos con los temas de Openbox. Sin embargo, también puede usar la generación automática de fondos de pantalla, lo que creo que es un toque diferente en esta distribución de Linux.</p>
<h2>Galería de temas disponibles:</h2>
<div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--full"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="4">
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/20.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/20-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/19.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/19-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/18.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/18-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/17.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/17-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/16.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/16-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/15.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/15-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/14.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/14-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/13.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/13-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/12.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/12-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/11.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/11-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/10.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/10-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/9.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/9-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/8.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/8-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/7.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/7-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/6.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/6-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/5.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/5-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/4.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/4-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/3.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/3-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/2.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/2-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/21.png" data-size="1920x1080"><img decoding="auto" loading="lazy" src="https://Gadem.github.io/media/posts/18/gallery/21-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
</div></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Linux From Scratch</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/linux-from-scratch/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/linux-from-scratch/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/17/2-Its-Foss-xl.webp" medium="image" />
            <category term="Opinion"/>
            <category term="Open-Source"/>
            <category term="Linux From Scratch"/>
            <category term="LFS"/>
            <category term="GNU/Linux"/>

        <updated>2022-10-08T13:03:30-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/17/2-Its-Foss-xl.webp" alt="" />
                    Hace tiempo que quería escribir al respecto, pues hay demasiado misticismo entorno a Linux From Scratch, tambien suele ser una&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/17/2-Its-Foss-xl.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <header class="post__inner post__header">
<div class="post__meta">
<div class="post__meta__right">
<div class="post__updated"> </div>
</div>
</div>
</header>
<div class="post__inner">
<div class="post__entry">
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Hace tiempo que quería escribir al respecto, pues hay demasiado misticismo entorno a Linux From Scratch, tambien suele ser una respuesta a veces irónica otras veces como señal de ignorancia, otras veces para presumir algo:</span></div>
<div class="anf3k8p9">
<blockquote class="hxf2uw4e bf1zulr9 iv31pflw l7ghb35v kmwttqpk jarlqp65 i0rxk2l3 r227ecj6 gt60zsk1"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd rtxb060y"><i>"Instalé Arch y estoy muy feliz!<br>- No hay ningún mérito, instala LFS y entonces si"</i></span></span></blockquote>
</div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Lo cierto es que el 99% de las personas que responden así o usan LFS como argumento para hacer distro-shaming, jamás han realizado LFS, probablemente jamás hayan compilado un paquete a mano. Por qué digo esto? Porque quien lo haya hecho, sabe que no es algo que le recomiendes a alguien mas con fines de uso diario.</span></div>
<h5 class="jxuftiz4 jwegzro5 hl4rid49 icdlwmnq rbcf3a04 sxswz4zx jenc4j3g"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w o48pnaf2 rtxb060y">Entendamos que es LFS, entendiendo primero lo que no es:</span></h5>
<ul class="mfn553m3 th51lws0 ir39z7dx hw9y3mw5">
<li>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">No es una distribución.</span></div>
</li>
<li>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">No es un sistema para uso diario.</span></div>
</li>
<li>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">No es la graduación del mundo Linux.</span></div>
</li>
<li>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">No es una medalla que te hace el maestro de Linux.</span></div>
</li>
</ul>
<h5 class="jxuftiz4 jwegzro5 hl4rid49 icdlwmnq rbcf3a04 sxswz4zx jenc4j3g"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w o48pnaf2 rtxb060y">Qué si es LFS?</span></h5>
<ul class="mfn553m3 th51lws0 ir39z7dx hw9y3mw5">
<li>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Es un proyecto para desarrollar un sistema desde cero.</span></div>
</li>
</ul>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Cuál es exactamente el objetivo de LFS? Según su autor, comenzó todo cuando no encontró una distribución de Linux que le satisfajera, se dedico a instalarlo desde cero para despues documentarlo y crear una guía. Eventualmente esto se convirtió mas que en un modelo para crear un sistema propio en un proyecto <strong>meramente didáctico</strong>.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Cómo se pasa un proyecto tan ambicioso como crear una sistema totalmente a la medida a ser un proyecto didactico?</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Primero esta la enorme variedad de hardware existente, reunir documentación para todas las combinaciones de harware existentes es practicamente imposible.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Segundo y clave, el mantenimiento. Usar un LFS como sistema diario es practicamente imposible dado el complejo mantenimiento que se necesita, en alguna vieja y probablemente extinta lista de correo alguna vez se preguntó si LFS podía usarse como 'daily-driver', la respuesta unánime fue: "Si, si tu unico trabajo es mantener una distribución LFS". Instalar cada paquete desde su código fuente inevitablemente llevará a su usuario al llamado 'dependency-hell', infierno de dependencias, que acabaran por hacer al sistema inutilizable.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Estás diciendo que LFS es el diablo, que no debería existir?<br>- Absolutamente no.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">LFS sea quizas uno de los mejores proyectos de aprendizaje del sistema operativo Linux, el gran acierto es al realizarlo aprenderás desde lo más básico como funciona un sistema Linux, que es cada uno de los archivos, que es cada uno de los paquetes y como funcionan todos en conjunto y todo de manera práctica, aprenderás a auditar cada aspecto del sistema, especialmente en terminos de seguridad y tendrás un control absoluto, pues no habrá un solo paquete que no hayas instalado tu, sabrás a detalle que hay en tu sistema, esto es algo que ninguna distribución podrá darte.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Aun así, LFS no es obligatorio, es un ejercicio practico excelente, pero esto tampoco lo convierte en el modo definitivo para aprender, existen hoy en dia, cursos certificados por la Linux Foundation que te enseñaran lo justo y necesario dependiendo de tu interés en el mundo del pingüino.</span></div>
<h5 class="jxuftiz4 jwegzro5 hl4rid49 icdlwmnq rbcf3a04 sxswz4zx jenc4j3g"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w o48pnaf2 rtxb060y">Necesitas ser un experto y un genio en sistemas para instalar LFS?.</span></h5>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Rotundamente no. Reitero lo dicho antes, lo que mas necesitas para hacer LFS, es mucho, mucho tiempo libre, paciencia y sobre todo, no olvidar que el proyecto LFS per se, es un libro, no una distribución, no un paquete, es un libro y en consecuencia debe ser leido de inicio a fin y en orden, es decir, necesitas leer y comprensión lectora acompañado de la capacidad de seguir instrucciones. Quizas la carencia de hoy en dia de la capacidad lectora y el apego a manuales en formato de video, hacen cada a LFS cada vez mas un unicornio inalcanzable, pero en serio, no lo es no necesitas ser un genio ni un nerd, solo necesitas tiempo, paciencia y dedicación.</span></div>
<h5 class="jxuftiz4 jwegzro5 hl4rid49 icdlwmnq rbcf3a04 sxswz4zx jenc4j3g"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w o48pnaf2 rtxb060y">Entonces es bueno recomendar o no LFS?</span></h5>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Por supuesto que si, a alguien que quiere aprender, que tiene el tiempo y la disposición de leer mucho, que tiene un equipo extra o que tiene la capacidad de prescindir de su computadora por dias o semanas, incluso como hobby.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6"><strong>A quien NO le recomendaria LF</strong>S, a alguien que solo quiere un sistema a la medida para usarlo diario de manera productiva. Para eso hay opciones mas amigables pero sobre todo pragmaticas, como Gentoo, Funtoo, Arch y Slackware.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Victor, tu has hecho LFS? Si, hace 12 años mas o menos me tomó aproximadamente un mes instalar un servidor LAMP con LFS. 5 años después, con considerablemente mejor hardware me tomo 2 semanas hacer BLFS booteable con GUI/KDE. Lo haría una tercera vez? No, ya obtuve lo que necesitaba de LFS y hacerlo de nuevo sería una perdida de tiempo, que ya no tengo en la misma medida que antes.</span></div>
<div class="mfn553m3"> </div>
<h4 class="jxuftiz4 jwegzro5 hl4rid49 icdlwmnq qjfq86k5 ihx95mk1"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 rq8durfe luz166fr tes86rjd pbevjfx6">TL/TR</span></h4>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">En conclusión, LFS es un excelente metodo de aprendizaje, considerelo si aprender la arquitectura y funcionamiento de un sistema operativo es fundamental en su formación, si esta interesado en la seguridad informatica -de forma seria-.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">LFS no es un sistema de uso diario, si alguien te lo recomienda para ello, desestima su opinión con confianza.</span></div>
<div class="mfn553m3"><span class="gvxzyvdx aeinzg81 t7p7dqev gh25dzvf ocv3nf92 c61n2bf6 oog5qr5w tes86rjd pbevjfx6">Si leyeron hasta aquí, gracias por su tiempo.</span></div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>5 distribuciones minimalistas de Linux con Openbox</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/5-distribuciones-minimalistas-de-linux-con-openbox/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/5-distribuciones-minimalistas-de-linux-con-openbox/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/16/archcraft.png" medium="image" />
            <category term="minimalistas"/>
            <category term="Openbox"/>
            <category term="LXDE"/>
            <category term="GNU/Linux"/>
            <category term="Distribucion"/>
            <category term="Arch Linux"/>

        <updated>2022-10-08T13:00:02-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/archcraft.png" alt="" />
                    Openbox es un administrador de ventanas apilable, configurable y liviano disponible para Linux. Es compatible con muchos estándares, lo que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/archcraft.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Openbox es un administrador de ventanas apilable, configurable y liviano disponible para Linux. Es compatible con muchos estándares, lo que lo convierte en una buena opción para cualquier escritorio.</p>
<p>Le sorprenderá saber que <strong>los entornos de escritorio LXDE y LXQT están construidos alrededor de Openbox</strong> . Incluso puede reemplazar el administrador de ventanas de su entorno de escritorio con él.</p>
<p>Por supuesto, puede instalar Openbox en casi cualquier distribución de Linux. Sin embargo, configurarlo requiere tiempo y esfuerzo.</p>
<p>Una salida más fácil sería usar una distribución que proporcione una variante de Openbox. En este artículo, enumero algunas distribuciones que le brindan una experiencia Openbox lista para usar.</p>
<p><strong>Nota:</strong> La lista está en orden alfabético y no es una clasificación.</p>
<h2>1. Archcraft</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/archcraft-2.png" alt="" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/archcraft-2-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/archcraft-2-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/archcraft-2-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/archcraft-2-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/archcraft-2-xl.png 1600w"></figure>
<p>Esta es una de las opciones interesantes si desea tener en sus manos el administrador de ventanas de Openbox. Openbox es el escritorio predeterminado para la distribución, por lo que puede esperar que sea excelente a diferencia de otras distribuciones.</p>
<p>Proporciona un entorno mínimo y liviano, ya que puede funcionar con menos de 500 MB sin comprometer la apariencia. Los elementos de la interfaz de usuario son cohesivos.</p>
<p>Puede cambiar de tema con solo un clic. También proporciona Windows como UI si te gusta eso.</p>
<p>Para usuarios avanzados, ha incorporado soporte para AUR y Chaotic-AUR. A diferencia de cualquier otra distribución, proporciona la mejor experiencia lista para usar.</p>
<p> </p>
<div class="wp-container-1 is-content-justification-center wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a href="https://archcraft.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ir a Archcraft</a></div>
<div> </div>
<div>
<h2 id="2-kubuntu">2. ArcolinuxB Openbox</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/arcolinuxb-openbox.png" alt="" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/arcolinuxb-openbox-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/arcolinuxb-openbox-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/arcolinuxb-openbox-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/arcolinuxb-openbox-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/arcolinuxb-openbox-xl.png 1600w"></figure>
<p>Debería ser una excelente distribución para su escritorio Linux si desea aprender Arch (el motivo principal del proyecto Arcolinux).</p>
<p>Es uno de los muchos sabores del proyecto ArcolinuxB. Uno puede esperar una ligera curva de aprendizaje y asperezas.</p>
<p>No verá elementos de interfaz de usuario cohesivos como Archcraft aquí y es posible que necesite algunos retoques para obtener una buena experiencia.<br><br></p>
<div class="wp-container-2 is-content-justification-center wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a href="https://arcolinuxb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ir a ArcolinuxB</a><br><br></div>
<div>
<h2>3. AV Linux MX Edition</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/av-linux.png" alt="" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/av-linux-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/av-linux-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/av-linux-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/av-linux-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/av-linux-xl.png 1600w"></figure>
<p>AV Linux MX Edition está basado en MX Linux pero con Openbox como administrador de ventanas.</p>
<p>Utiliza el núcleo Liquorix de alto rendimiento y proporciona audio de baja latencia que es deseado por los audiófilos. También tiene soporte para Windows Audio a través de Wine-staging.</p>
<p>Es posible que desee probar esto si es un profesional del audio y un usuario de Linux. Puede parecer inflado para algunos usuarios, ya que viene con muchas aplicaciones preinstaladas.</p>
<p><a href="http://www.bandshed.net/avlinux/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ir a AV Linux</a></p>
<h2 id="4-fedora-kde-spin">4. Bunsenlabs Linux</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/bunsenlabs-linux.webp" alt="" width="1153" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/bunsenlabs-linux-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/bunsenlabs-linux-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/bunsenlabs-linux-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/bunsenlabs-linux-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/bunsenlabs-linux-xl.webp 1600w"></figure>
<p>BunsenLabs Linux es una distribución basada en Debian que ofrece un escritorio Openbox liviano y fácilmente personalizable. El proyecto es una bifurcación de CrunchBang Linux .</p>
<p>Todavía se basa en Debian 10, por lo que obtendrá las versiones anteriores de las aplicaciones en repositorios. Sin embargo, tiene una experiencia bastante buena desde el primer momento debido a la inclusión de soporte de hardware y multimedia, a diferencia de Debian.</p>
<p>Tiene una interfaz tan cohesiva como Archcraft y también proporciona una gran variedad de configuraciones conky.<br><br></p>
<div class="wp-container-4 is-content-justification-center wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a href="https://www.bunsenlabs.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ir a Bunsen Labs Linux</a><br><br></div>
<div>
<h2 id="5-opensuse">5. Crunchbangplusplus</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/16/crunchbangpp-linux-2.webp" alt="" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/crunchbangpp-linux-2-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/crunchbangpp-linux-2-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/crunchbangpp-linux-2-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/crunchbangpp-linux-2-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/16/responsive/crunchbangpp-linux-2-xl.webp 1600w"></figure>
<p>Como sugiere el nombre, es un tenedor Crunchbang e intenta mantenerse lo más cerca posible del original.</p>
<p>Para aquellos que no lo saben, Crunchbang fue una popular distribución de Openbox descontinuada hace casi una década.</p>
<p>Crunchbang++ es mínimo y ligero. Puede hacer que algunos usuarios se sientan nostálgicos. Se basa en Debian 11<br><br></p>
<div class="wp-container-5 is-content-justification-center wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a href="https://crunchbangplusplus.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ir a Crunchbangplusplus</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div> <br>Fuente: <a href="https://itsfoss.com/openbox-distros/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://itsfoss.com/openbox-distros/</a></div>
<div> </div>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Las mejores distribuciones ligeras de Linux para computadoras antiguas</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/las-mejores-distribuciones-ligeras-de-linux-para-computadoras-antiguas/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/las-mejores-distribuciones-ligeras-de-linux-para-computadoras-antiguas/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/15/LXLE_16.04.1.png" medium="image" />
            <category term="Tutoriales"/>
            <category term="Software Libre"/>
            <category term="Software"/>
            <category term="Open-Source"/>
            <category term="Noticias"/>
            <category term="Distribucion"/>

        <updated>2022-08-29T11:37:40-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/LXLE_16.04.1.png" alt="Las mejores distribuciones ligeras de Linux para computadoras antiguas" />
                    Breve: No tires tu vieja computadora todavía. Use una distribución de Linux liviana y reviva ese sistema de décadas. ¿Por&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/LXLE_16.04.1.png" class="type:primaryImage" alt="Las mejores distribuciones ligeras de Linux para computadoras antiguas" /></p>
                <p><strong><em><span class="goog-text-highlight">Breve:</span></em></strong> <em><span class="goog-text-highlight"> No tires tu vieja computadora todavía. </span>Use una distribución de Linux liviana y reviva ese sistema de décadas.</em></p>
<p>¿Por qué no <strong>revivir tu vieja computadora con Linux</strong> ? Voy a enumerar las <strong>mejores distribuciones ligeras de Linux</strong> que puede usar en computadoras antiguas.</p>
<p>Algunas de las distribuciones mencionadas aquí también forman parte de las mejores distribuciones de Linux para principiantes . Entonces, es posible que desee verificar eso si es nuevo en el universo Linux.</p>
<p>Si bien nuestro enfoque está en las computadoras más antiguas, también puede usar la mayoría de estas distribuciones ligeras de Linux en hardware relativamente nuevo. Esto le dará un mejor rendimiento si usa su computadora para un uso intensivo de recursos, como la edición de video en Linux.</p>
<p>Veamos qué distribución ligera de Linux puedes usar.</p>
<div id="eaa_after_nth_p" class="eaa-wrapper eaa_after_nth_p eaa_desktop">
<div class="eaa-ad  "> </div>
</div>
<h2 id="best-lightweight-linux-distros-for-old-laptops-and-desktops">Las mejores distribuciones ligeras de Linux para computadoras portátiles y de escritorio antiguas</h2>
<p><strong>Nota: </strong> <em>La lista no tiene un orden de clasificación en particular, echa un vistazo a los requisitos mínimos del sistema para elegir uno por ti mismo.</em></p>
<h3 id="16-q4os">16. Q4OS</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/image5.jpg" alt="" width="1272" height="770" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/image5-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/image5-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/image5-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/image5-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/image5-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Q4OS es una distribución basada en Debian que tiene como objetivo proporcionar una experiencia rápida al mismo tiempo que ofrece una opción de 32 bits. De hecho, es una de las mejores opciones para sistemas de 32 bits . Cuenta con Trinity Desktop para la edición de 32 bits y el escritorio KDE Plasma en una imagen de 64 bits.</p>
<p>Puede que no ofrezca la mejor interfaz de usuario, pero es simple y, de hecho, está gritando rápido en hardware antiguo. Puede probar esto fácilmente en su computadora anterior para probarlo.</p>
<h4 id="minimum-requirements-for-q4os">Requisitos mínimos para Q4OS:</h4>
<ul>
<li>RAM: 128 MB (Escritorio Trinity) / 1 GB (Escritorio Plasma)</li>
<li>CPU: 300 MHz (Escritorio Trinity) / 1 GHz (Escritorio Plasma)</li>
<li>Espacio de almacenamiento: 5 GB (escritorio Plasma) / 3 GB (escritorio Trinity)</li>
</ul>
<p><a href="https://q4os.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://q4os.org/</a></p>
<h3 id="15-slax">15. Slax</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/Laptop-with-on-screen.png" alt="" width="978" height="646" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Laptop-with-on-screen-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Laptop-with-on-screen-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Laptop-with-on-screen-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Laptop-with-on-screen-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Laptop-with-on-screen-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Slax es una distribución de Linux liviana y realmente portátil basada en Debian que puede usar en una unidad USB sin instalarla.</p>
<p>El tamaño del archivo ISO es de poco menos de 300 MB, lo que lo convierte en una excelente opción para computadoras más antiguas. La interfaz de usuario es simple y utilizable con paquetes preconstruidos esenciales para un usuario promedio. Incluso puede intentar personalizar el sistema operativo y realizar cambios permanentes sobre la marcha si lo necesita.</p>
<p>¡Darle una oportunidad!</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-slax"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Slax:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 128 MB (uso sin conexión) / 512 MB (para uso del navegador web)</li>
<li>CPU: i686 o más reciente</li>
</ul>
<p><a href="https://www.slax.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.slax.org/</a></p>
<h3 id="14-ubuntu-mate">14. Ubuntu MATE</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/01_familiar.webp" alt="" width="1360" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/01_familiar-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/01_familiar-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/01_familiar-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/01_familiar-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/01_familiar-xl.webp 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Ubuntu MATE es una impresionante distribución de Linux liviana que se ejecuta lo suficientemente rápido en computadoras más antiguas. Cuenta con el escritorio MATE , por lo que la interfaz de usuario puede parecer un poco diferente al principio, pero también es fácil de usar.</p>
<p>Además del soporte de escritorio, también puedes probarlo en una Raspberry Pi o Jetson Nano .</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-ubuntu-mate"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Ubuntu MATE:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 1GB</li>
<li>CPU: Pentium M 1,0 GHz</li>
<li>Espacio en disco: 9GB</li>
<li>Resolución de pantalla: 1024x768</li>
</ul>
<p><a href="https://ubuntu-mate.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://ubuntu-mate.org/</a></p>
<h3 id="13-zorin-os-lite">13. Zorin OS Lite</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/lite-2.webp" alt="" width="779" height="547" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/lite-2-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/lite-2-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/lite-2-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/lite-2-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/lite-2-xl.webp 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Zorin OS es una distribución de Linux basada en Ubuntu. Ofrece una edición lite para computadoras más antiguas que presenta el entorno de escritorio Xfce.</p>
<p>Si tiene un sistema decente (no demasiado antiguo), también puede probar el sistema operativo Zorin normal para ver si se ajusta a su propósito.</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-zorin-os-lite"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Zorin OS Lite:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 512 MB</li>
<li>CPU: 700 MHz de un solo núcleo</li>
<li>Espacio en disco: 8GB</li>
<li>Pantalla: resolución de 640 × 480</li>
</ul>
<p><a href="https://zorin.com/os/download/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://zorin.com/os/download/</a></p>
<h3 id="12-xubuntu">12. Xubuntu</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/Xubutnu2.png" alt="" width="1024" height="600" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Xubutnu2-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Xubutnu2-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Xubutnu2-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Xubutnu2-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Xubutnu2-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Xubuntu es uno de los sabores oficiales de Ubuntu que presenta el escritorio liviano Xfce.</p>
<p>Lo encontrará fácil de usar y también puede instalarlo en sus computadoras más antiguas sin problemas. Dirígete a su sitio web oficial para descargar el ISO (32 bits/64 bits) que necesitas y comenzar.</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-xubuntu"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Xubuntu:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 512 MB (se recomienda 1 GB)</li>
<li>Procesador: Pentium Pro o AMD Athlon</li>
</ul>
<p><a href="https://xubuntu.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://xubuntu.org/</a></p>
<h3 id="11-linux-mint-xfce">11. Linux Mint Xfce</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/xfce-2.png" alt="" width="1920" height="1200" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/xfce-2-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/xfce-2-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/xfce-2-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/xfce-2-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/xfce-2-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Si tiene una configuración de hardware decente (consulte los requisitos mínimos a continuación), la edición Linux Mint Xfce será una excelente opción.</p>
<p>Si bien es una distribución basada en Ubuntu, también cuenta con el escritorio Xfce, lo que lo hace lo suficientemente bueno para algunas computadoras antiguas. Teniendo en cuenta que Linux Mint es una de las mejores distribuciones de Linux , también puede probar otras ediciones (como Cinnamon) disponibles.</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-linux-mint-xfce"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Linux Mint Xfce:</strong></h4>
<ul>
<li>1 GB de RAM (se recomiendan 2 GB).</li>
<li>15 GB de espacio en disco (se recomiendan 20 GB).</li>
<li>Resolución 1024×768</li>
</ul>
<p><a href="https://www.linuxmint.com/edition.php?id=301" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.linuxmint.com/edition.php?id=301</a></p>
<h3 id="10-peppermint">10. Peppermint</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/Peppermint-OS-10.jpg" alt="" width="830" height="467" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Peppermint-OS-10-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Peppermint-OS-10-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Peppermint-OS-10-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Peppermint-OS-10-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Peppermint-OS-10-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>Peppermint es una distribución de Linux centrada en la nube que no necesita hardware de alta gama. Se basa en Ubuntu y utiliza el entorno de escritorio LXDE para brindarle una experiencia más fluida.</p>
<p>Originalmente creado con el enfoque centrado en la web de las netbooks, Peppermint incluye la aplicación ICE para integrar cualquier sitio web o aplicación web como una aplicación de escritorio independiente.</p>
<p>También encontrará útil la documentación . También existe un foro dedicado para ayudar a solucionar problemas y responder a sus preguntas.</p>
<h4 id="minimum-system-requirements-for-peppermint-os"><strong>Requisitos mínimos del sistema para Peppermint OS:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 1 GB de RAM (recomendado 2 GB)</li>
<li>CPU: Procesador basado en arquitectura Intel x86</li>
<li>Espacio en disco: al menos 4 GB de espacio disponible en disco</li>
</ul>
<p><a href="https://peppermintos.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://peppermintos.com/</a></p>
<h3 id="9-lubuntu">9. Lubuntu</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/laptop.png" alt="" width="505" height="311" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/laptop-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/laptop-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/laptop-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/laptop-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/laptop-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Compatibilidad con sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em> <em> (versiones anteriores)</em></p>
<p>El siguiente en nuestra lista de las mejores distribuciones ligeras de Linux es Lubuntu. Como sugiere el nombre, es miembro de la familia Ubuntu, pero utiliza el entorno de escritorio LXDE/LXQT. Desde Ubuntu 18.10 y superior, encontrará LXQT como el entorno de escritorio predeterminado y podría encontrar LXDE como predeterminado en sus versiones anteriores.</p>
<p>De hecho, es uno de los sabores oficiales de Ubuntu .</p>
<p>Lubuntu admite computadoras más antiguas que han sido enterradas (¡es broma! También puede usar Lubuntu en hardware moderno). Lubuntu es uno de los derivados más ligeros de Ubuntu, por lo que se especializa en velocidad y compatibilidad con hardware antiguo.</p>
<p>Lubuntu tiene menos paquetes preinstalados que consisten principalmente en aplicaciones ligeras de Linux . </p>
<p>El software y los repositorios son los mismos, por lo que obtendrá todo el software que estaba usando en Ubuntu desde sus repositorios. Sin embargo, sugeriría preferir siempre seleccionar una aplicación que no consuma muchos recursos del sistema.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-lubuntu"><strong>Requisitos mínimos de hardware para Lubuntu:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 1GB de RAM</li>
<li>CPU: Pentium 4 o Pentium M o AMD K8 o superior</li>
</ul>
<p><a href="https://lubuntu.me/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://lubuntu.me/</a></p>
<h3 id="8-linux-lite">8. Linux Lite</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/desktop.png" alt="" width="862" height="756" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/desktop-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/desktop-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/desktop-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/desktop-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/desktop-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Compatibilidad con sistemas de 32 bits: </em><strong><em>Sí</em></strong> <em> (versiones anteriores)</em></p>
<p>Como sugiere el nombre, Linux Lite <strong> </strong>es una <em>distribución ligera de Linux</em> que no necesita hardware de alta gama para ejecutarla. Incluso un principiante podrá usarlo fácilmente en computadoras más antiguas. Linux Lite se basa en <strong> </strong>versiones de Ubuntu LTS (soporte a largo plazo).</p>
<p>Aunque es una distribución liviana, viene con algunas herramientas esenciales.</p>
<p>Por ejemplo, puede encontrar Firefox para navegar por la web, Thunderbird para correos electrónicos, Dropbox para almacenamiento en la nube, VLC Media Player para música, LibreOffice para oficina, Gimp para edición de imágenes y ajustes de Lite para modificar su escritorio. (esto puede cambiar dependiendo de la versión que estés usando).</p>
<p>Teniendo en cuenta que está basado en Ubuntu, tendrá mucho soporte y recursos disponibles en línea, ya que puede seguir los tutoriales de Ubuntu.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-linux-lite"><strong>Requisitos mínimos de hardware para Linux Lite:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 768 MB de RAM (recomendado 1 GB)</li>
<li>UPC: procesador de 1Ghz</li>
<li>Pantalla: pantalla VGA con resolución de 1024 × 768 (se recomienda una pantalla VGA, DVI o HDMI de 1366 × 768)</li>
<li>Espacio en disco: al menos 8 GB de espacio libre en disco</li>
</ul>
<p><a href="https://www.linuxliteos.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.linuxliteos.com/</a></p>
<h3 id="7-lxle">7. LXLE</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/LXLE_16.04.1-2.png" alt="" width="1200" height="675" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/LXLE_16.04.1-2-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/LXLE_16.04.1-2-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/LXLE_16.04.1-2-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/LXLE_16.04.1-2-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/LXLE_16.04.1-2-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>LXLE es en realidad un giro de la versión LTS de Lubuntu. Ahora que Lubuntu viene con LXQT de manera predeterminada, LXLE es una excelente opción para los usuarios que desean usar el entorno de escritorio LXDE .</p>
<p>A pesar de ser una distribución ligera de Linux, LXLE intenta proporcionar una interfaz de usuario intuitiva y atractivos para la vista. El sistema está ajustado para mejorar el rendimiento y viene con una amplia gama de aplicaciones ligeras instaladas de forma predeterminada.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-lxle"><strong>Requisitos mínimos de hardware para LXLE:</strong></h4>
<ul>
<li>RAM: 512 MB (recomendado 1 GB)</li>
<li>CPU: Pentium 3 (recomendado Pentium 4)</li>
<li>Espacio en disco: 8GB</li>
</ul>
<p><a href="https://lxle.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://lxle.net/</a></p>
<h3 id="6-crunchbang">6. CrunchBang++</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/cbppanother.png" alt="" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/cbppanother-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/cbppanother-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/cbppanother-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/cbppanother-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/cbppanother-xl.png 1600w"></figure>
<p><em>Compatibilidad con sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em> <em> (versiones anteriores)</em></p>
<p>CrunchBang++ también se conoce como CBPP o #!++ o CrunchBang Plus Plus. Crunchbang++ es el clon de Crunchbang Linux que ha sido descontinuado. <br><br>CrunchBang ++ es compatible con computadoras antiguas y se ejecuta sin ningún problema. CrunchBang++ se basa en  Debian 10 con una interfaz de diseño minimalista.</p>
<p>Algunas de las aplicaciones predeterminadas en Crunchbang++ al momento de escribir esto eran Geany IDE, el emulador de terminal Terminator, Thunar File Manager, Gimp para edición de imágenes, visor de imágenes Viewnior, VLC Media Player para música, software de grabación de CD/DVD Xfburn, etc. .</p>
<p>Puede que no sea el mejor para todos los usuarios, pero puede probarlo y verlo usted mismo.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-crunchbang">Requisitos mínimos de hardware para CrunchBang++:</h4>
<ul>
<li>RAM: 1GB de RAM</li>
<li>CPU: Pentium 4 o Pentium M o AMD K8 o superior</li>
</ul>
<p><a href="https://crunchbangplusplus.org/">https://crunchbangplusplus.org/</a></p>
<h3 id="5-bodhi-linux">5. Bodhi Linux</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/bl6.jpg" alt="" width="1920" height="1080" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/bl6-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/bl6-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/bl6-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/bl6-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/bl6-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><em>Compatibilidad con sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em> <em> (versiones anteriores)</em></p>
<p>Otra distribución ligera de Linux: Bodhi Linux, que da vida a PC y portátiles más antiguos. Bodhi Linux es bastante conocido por su enfoque minimalista y el soporte para hardware de gama baja.</p>
<p>No cuenta con muchas cosas preinstaladas; por lo tanto, notará que el tamaño del archivo ISO será inferior a 1 GB.</p>
<p>La presencia de <a rel="noopener" href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=http://www.bodhilinux.com/moksha-desktop/" target="_blank" data-lasso-id="3202">Moksh Desktop</a> hace que Bodhi Linux sea una opción decente para configuraciones de hardware más antiguas al tiempo que brinda una buena experiencia de usuario.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-bodhi-linux">Requisitos mínimos de hardware para Bodhi Linux:</h4>
<ul>
<li>RAM: 256 MB de RAM</li>
<li>CPU: 1,0 GHz</li>
<li>Espacio en disco: 5 GB de espacio en disco</li>
</ul>
<p><a href="https://www.bodhilinux.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.bodhilinux.com/</a></p>
<h3 id="4-antix-linux">4. antiX Linux</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/antix192.jpg" alt="" width="1025" height="751" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/antix192-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/antix192-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/antix192-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/antix192-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/antix192-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><em>Soporte para sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em></p>
<p>antiX es una distribución ligera de Linux basada en Debian Linux. Si buscas algo que no incluya systemd , esta es una gran opción.</p>
<p>antiX también usa el administrador de ventanas icewm para mantener el sistema funcionando en hardware de gama baja. No tiene mucho software preinstalado, por lo que el tamaño del archivo ISO es de alrededor de 700 MB. Siempre puede descargar e instalar más software más tarde si tiene acceso a una conexión a Internet activa.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-antix-linux">Requisitos mínimos de hardware para antiX Linux:</h4>
<ul>
<li>RAM: 256 MB de RAM</li>
<li>CPU: sistemas PIII</li>
<li>Espacio en disco: 5 GB de espacio en disco</li>
</ul>
<p><a href="https://antixlinux.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://antixlinux.com/</a></p>
<h3 id="3-sparkylinux">3. SparkyLinux</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/SparkyLinux.webp" alt="" width="1200" height="675" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/SparkyLinux-xs.webp 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/SparkyLinux-sm.webp 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/SparkyLinux-md.webp 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/SparkyLinux-lg.webp 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/SparkyLinux-xl.webp 1600w"></figure>
<p>SparkyLinux es otra distribución liviana pero, al mismo tiempo, también apunta a las computadoras modernas.</p>
<p>Dependiendo de lo que necesite, encontrará dos variantes de SparkyLinux. Uno basado en la versión estable de Debian y el otro basado en la rama de prueba de Debian. Así que puedes optar por cualquiera que creas conveniente.</p>
<p>Además de las variantes, también encontrarás diferentes ediciones de ISO para descargar. Por ejemplo, una edición de escritorio LXQT, una edición GameOver con cosas preinstaladas, etc.</p>
<p>Puede dirigirse a su página de descarga y hacer clic en las versiones "Estables" o "(Semi-)Rolling" para encontrar todas las ediciones enumeradas.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-sparkylinux">Requisitos mínimos de hardware para SparkyLinux:</h4>
<ul>
<li>RAM: 512 MB</li>
<li>CPU: Pentium 4 o AMD Athlon</li>
<li>Espacio en disco: 2 GB (Edición CLI), 10 GB (Edición Home), 20 GB (Edición GameOver)</li>
</ul>
<p><a href="https://sparkylinux.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://sparkylinux.org/</a></p>
<h3 id="2-puppy-linux">2. Puppy Linux</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/fossadusk.jpg" alt="" width="1200" height="756" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/fossadusk-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/fossadusk-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/fossadusk-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/fossadusk-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/fossadusk-xl.jpg 1600w"></figure>
<p><em>Compatibilidad con sistemas de 32 bits: <strong>Sí</strong></em> <em> (versiones anteriores)</em></p>
<p>Puppy Linux se puede iniciar en vivo con un CD/DVD/USB.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter">
<p>Puppy Linux usa administradores de ventanas JWM y Openbox de forma predeterminada, lo que facilita mucho los recursos del sistema.</p>
<p>Debido a que Puppy Linux está diseñado para ser rápido, no viene con paquetes de aplicaciones. Sin embargo, tiene algunas aplicaciones básicas. En otras palabras, puede hacer su trabajo si desea utilizar una computadora realmente vieja.</p>
<p><a href="https://puppylinux-woof-ce.github.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://puppylinux-woof-ce.github.io/</a></p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-puppy-linux">Requisitos mínimos de hardware para Puppy Linux:</h4>
<ul>
<li>RAM: 256 MB</li>
<li>CPU: Procesador de 600 Hz</li>
</ul>
</figure>
</div>
<h3 id="1-tiny-core">1. Tiny Core</h3>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/15/Tiny_Core_Linux_y_Chromium.png" alt="" width="1600" height="1200" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Tiny_Core_Linux_y_Chromium-xs.png 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Tiny_Core_Linux_y_Chromium-sm.png 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Tiny_Core_Linux_y_Chromium-md.png 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Tiny_Core_Linux_y_Chromium-lg.png 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/15/responsive/Tiny_Core_Linux_y_Chromium-xl.png 1600w"></figure>
<p>Probablemente, técnicamente, la distribución más ligera que existe. Sin embargo, no es una distribución de Linux completa para un usuario de escritorio promedio.</p>
<p>Tiny Core simplemente incorpora el núcleo fundamental de un sistema operativo que incluye el kernel y el sistema de archivos raíz. En otras palabras, presenta la base de un sistema operativo de escritorio.</p>
<p>Si simplemente desea que un sistema se inicie junto con una conexión a Internet por cable, puede comenzar a usarlo. Pero, no debe esperar un soporte de hardware adecuado listo para usar.</p>
<p>Entonces, si eres alguien que sabe cómo configurar o compilar las herramientas necesarias con Tiny Core Linux para que sea una experiencia de escritorio completa, puedes intentarlo.</p>
<h4 id="minimum-hardware-requirements-for-tiny-core-linux">Requisitos mínimos de hardware para Tiny Core Linux:</h4>
<ul>
<li>RAM: 64 MB (se recomiendan 128 MB)</li>
<li>CPU: i486DX</li>
</ul>
<p><a href="http://tinycorelinux.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://tinycorelinux.net/</a></p>
<p class="has-large-font-size"><strong>Conclusión</strong></p>
<p>La mayoría de las distribuciones de Linux deberían ser fáciles de instalar en computadoras más antiguas sin problemas. Si está interesado en una buena experiencia de usuario, una interfaz de usuario fácil de usar y estabilidad, hay muchas opciones en nuestra lista.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>LANZAMIENTO: Manjaro Linux 21.3.0 </title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/lanzamiento-manjaro-linux-2130/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/lanzamiento-manjaro-linux-2130/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/14/Captura-desde-2022-06-20-14-11-39.png" medium="image" />
            <category term="XFCE"/>
            <category term="Software Libre"/>
            <category term="Plasma"/>
            <category term="Open-Source"/>
            <category term="Noticias"/>
            <category term="Manjaro"/>
            <category term="Lanzamiento"/>
            <category term="KDE"/>
            <category term="Gnome"/>
            <category term="GNU/Linux"/>
            <category term="Distribucion"/>

        <updated>2022-06-20T14:16:08-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/14/Captura-desde-2022-06-20-14-11-39.png" alt="Manjaro 21.3.0" />
                    Philip Müller ha anunciado el lanzamiento de Manjaro Linux 21.3.0, la última versión estable de la distribución de lanzamiento continuo&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/14/Captura-desde-2022-06-20-14-11-39.png" class="type:primaryImage" alt="Manjaro 21.3.0" /></p>
                <p><span><span class="">Philip Müller ha anunciado el lanzamiento de </span></span><a href="https://distrowatch-com.translate.goog/manjaro?_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=es&amp;_x_tr_hl=es&amp;_x_tr_pto=wapp"><span><span class="">Manjaro</span></span></a><span><span class=""> Linux 21.3.0, la última versión estable de la distribución de lanzamiento continuo del proyecto que ofrece una selección de escritorios KDE Plasma, Xfce y GNOME. </span>Esta versión incluye la versión 3.2 del instalador de Calamares. "</span><span class="Quote"><span>Manjaro 21.3.0 'Ruah' lanzado. Desde que lanzamos 'Qonos' a fines del año pasado, nuestro equipo de desarrolladores trabajó arduamente para lanzar la próxima versión de Manjaro. Lo llamamos 'Ruah'. Esta versión presenta la versión final de Calamares 3.2. El módulo de partición obtuvo más soporte para las particiones LUKS. El módulo de usuarios ahora tiene listas de nombres de inicio de sesión y nombres de host prohibidos, para evitar configuraciones que arruinen la instalación. La edición de GNOME ha recibido una importante actualización de GNOME 42. Ha llegado una nueva preferencia de estilo de interfaz de usuario oscuro global. Esto se puede usar para solicitar que las aplicaciones usen un estilo de interfaz de usuario oscuro en lugar de claro. La nueva configuración se puede encontrar en el nuevo panel Apariencia en la aplicación Configuración, y la siguen la mayoría de las aplicaciones de GNOME. </span></span><span>"</span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://forum.manjaro.org/t/manjaro-21-3-0-ruah-released/114220"></a><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://manjaro.org/download/"><span>Descarga</span></a><span> ( </span><a href="https://distrowatch-com.translate.goog/table.php?distribution=manjaro&amp;pkglist=true&amp;version=21.3.0&amp;_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=es&amp;_x_tr_hl=es&amp;_x_tr_pto=wapp#pkglist"><span>pkglist</span></a><span> ): </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/kde/21.3.0/manjaro-kde-21.3.0-220617-linux515.iso"><span>manjaro-kde-21.3.0-220617-linux515.iso</span></a><span> (3524 MB, </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/kde/21.3.0/manjaro-kde-21.3.0-220617-linux515.iso.sha256"><span>SHA256</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/kde/21.3.0/manjaro-kde-21.3.0-220617-linux515.iso.sig"><span>firma</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/kde/21.3.0/manjaro-kde-21.3.0-220617-linux515.iso.torrent"><span>torrent</span></a><span> ), </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/xfce/21.3.0/manjaro-xfce-21.3.0-220617-linux515.iso"><span>manjaro-xfce-21.3.0-220617-linux515.iso</span></a><span> (3287 MB, </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/xfce/21.3.0/manjaro-xfce-21.3.0-220617-linux515.iso.sha256"><span>SHA256</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/xfce/21.3.0/manjaro-xfce-21.3.0-220617-linux515.iso.sig"><span>firma</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/xfce/21.3.0/manjaro-xfce-21.3.0-220617-linux515.iso.torrent"><span>torrent</span></a><span> ), </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/gnome/21.3.0/manjaro-gnome-21.3.0-220617-linux515.iso"><span>manjaro-gnome-21.3.0-220617-linux515.iso</span></a><span> (3316 MB, </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/gnome/21.3.0/manjaro-gnome-21.3.0-220617-linux515.iso.sha256"><span>SHA256</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/gnome/21.3.0/manjaro-gnome-21.3.0-220617-linux515.iso.sig"><span>firma</span></a><span> , </span><a href="https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=es&amp;hl=es&amp;client=webapp&amp;u=https://download.manjaro.org/gnome/21.3.0/manjaro-gnome-21.3.0-220617-linux515.iso.torrent"><span>torrent</span></a><span> ).</span></p>
<h6 class="mb-2 font-semibold leading-5"><span><span class="">¿Qué es una edición?</span></span></h6>
<p class="text-sm text-gray-900"><span><span class="">Una edición es una interfaz de usuario (UI) única, cambia la forma en que interactuamos con nuestra computadora. </span>Pruebe diferentes imágenes y descubra qué interfaz de usuario le gusta, esta es una preferencia puramente personal.</span></p>
<h6 class="mb-2 font-semibold leading-5"><span>¿Es manjaro mejor que otras distribuciones?</span></h6>
<p class="text-sm text-gray-900"><span>Manjaro no es superior ni inferior a ninguna otra distribución de Linux, todas hacen lo mismo. Manjaro tiene su propio administrador de paquetes, temas, herramientas y Kernels personalizados.</span></p>
<h6 class="mb-2 font-semibold leading-5"><span>¿Cómo es la disponibilidad del software?</span></h6>
<p class="text-sm text-gray-900"><span>Manjaro permite la instalación de paquetes nativos que también admiten formatos de paquetes de terceros, como Snap, Flatpack o Appimages; es importante contar con una amplia gama de software.</span></p>
<h2>KDE Plasma</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/14/plasma.jpg" alt="Manjaro KDE Plasma" width="800" height="404" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/plasma-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/plasma-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/plasma-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/plasma-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/plasma-xl.jpg 1600w"></figure>
<p class="text-sm text-gray-900"><span>El entorno de escritorio Plasma favorece las tecnologías KDE/QT y desde todos los escritorios ofrece las configuraciones y opciones más completas dentro de una interfaz de usuario. La interfaz de usuario se asemeja al diseño de Windows, si conoce Windows de adentro hacia afuera y no está abrumado con la cantidad de opciones disponibles, entonces esta puede ser la adecuada para usted.</span></p>
<h2>Gnome Shell</h2>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/14/gnome.jpg" alt="Gnome Shell" width="800" height="404" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/gnome-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/gnome-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/gnome-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/gnome-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/gnome-xl.jpg 1600w"></figure>
<p class="text-sm text-gray-900"><span>Gnome es un entorno de escritorio moderno, el diseño es diferente de otras opciones pero fácil e intuitivo de aprender, le dará a su computadora un nuevo comienzo.</span></p>
<p>XFCE</p>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/14/xfce.jpg" alt="" width="800" height="450" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/xfce-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/xfce-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/xfce-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/xfce-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/14/responsive/xfce-xl.jpg 1600w"></figure>
<p class="text-sm text-gray-900"><span>Xfce es un entorno de escritorio ligero. Su objetivo es ser rápido y bajo en los recursos del sistema, mientras que es sólido como una roca. El diseño de la interfaz de usuario se asemeja al sistema operativo Windows, si nunca antes ha probado Manjaro o Linux, este es un excelente punto de partida.</span></p>
<p> </p>
<p><a href="https://manjaro.org/download/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Descargas: https://manjaro.org/download/</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Microsoft le da $ 10k a GNOME por… Ser asombroso, básicamente</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/microsoft-le-da-dollar-10k-a-gnome-por-ser-asombroso-basicamente/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/microsoft-le-da-dollar-10k-a-gnome-por-ser-asombroso-basicamente/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/13/GNOME_Shell_with_some_GNOME_applications_version_40_released_in_2021-03.png" medium="image" />
            <category term="Twitter"/>
            <category term="Software Libre"/>
            <category term="Open-Source"/>
            <category term="Noticias"/>
            <category term="Gnome"/>
            <category term="GNU/Linux"/>

        <updated>2022-06-19T19:15:32-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/13/GNOME_Shell_with_some_GNOME_applications_version_40_released_in_2021-03.png" alt="https://twitter.com/sunnydeveloper/status/1536744475979939841" />
                    El proyecto GNOME está configurado para recibir un impulso de $ 10,000 de Microsoft. Pero permítanme enfatizar (antes de que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/13/GNOME_Shell_with_some_GNOME_applications_version_40_released_in_2021-03.png" class="type:primaryImage" alt="https://twitter.com/sunnydeveloper/status/1536744475979939841" /></p>
                <p>El proyecto GNOME está configurado para recibir un impulso de $ 10,000 de Microsoft.<br><br>Pero permítanme enfatizar (antes de que alguien se tuerza la ropa interior) no hay condiciones para esto. Nada está siendo adquirido o aceptado.<br><br>En su lugar, los empleados de Microsoft eligieron a GNOME como el último destinatario del Fondo Microsoft FOSS, una iniciativa que el gigante del software ha llevado a cabo durante un par de años. Estableció el fondo para “proporcionar patrocinios de $10,000 para proyectos de código abierto” como parte de un esfuerzo por “retribuir” a las comunidades y proyectos en los que sus empleados confían en su trabajo.<br><br>Que el antiguo “enemigo” del código abierto esté dispuesto a posicionarse como mejor amigo de los esfuerzos de software comunitario, Linux en particular, no es nuevo, por supuesto. Pero tampoco es del todo falso.<br><br>En estos días, Microsoft es un miembro clave de muchas organizaciones líderes de código abierto, contribuye directamente al kernel de Linux e incluso mantiene su propia distribución de Linux.</p>
<h2>¿Qué es el Fondo Microsoft FOSS?</h2>
<p><br><br>Cada mes, Microsoft permite que sus empleados nominen proyectos de código abierto utilizados por la empresa pero que no pertenecen a (nadie en ella). Para ser elegibles, los proyectos deben tener una licencia aprobada por OSI y una forma de procesar los fondos.<br><br>“El proceso de nominación está abierto a todos los empleados y pasantes de Microsoft, y un grupo de curación, los “Campeones de código abierto”, ayuda a reunir a los nominados de cada fondo. Algunas rondas de financiación pueden tener un tema particular, y cada ronda de financiación tendrá de 5 a 20 proyectos nominados más o menos”, explica la página de GitHub (qué más) del fondo.<br><br>Al final del proceso de selección, hay una votación y los proyectos ganadores obtienen un aumento de $10,000, que normalmente se ofrece como $1,000 al mes durante 10 meses.<br><br>Como reveló en Twitter la directora sénior de programas de Microsoft, Emma Irwin, el proyecto GNOME es el último destinatario. Los ganadores anteriores del Microsoft FOSS Fund incluyen systemd, curl, QEMU y OpenStreetMap.<br><br>GNOME que se beneficia del Fondo FOSS de Microsoft es un respaldo bastante grande. El proyecto no solo es una parte importante del panorama de código abierto como todos lo conocemos, sino que resulta que también es importante en el panorama de código abierto de Microsoft.<br><br>E incluso si no quiere darle ningún crédito a Microsoft como una gran masa corporativa descomunal, a nivel humano, es bueno que los empleados de Microsoft sientan que GNOME se lo merece.</p>
<p><a href="https://twitter.com/sunnydeveloper/status/1536744475979939841" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fuente: https://twitter.com/sunnydeveloper/status/1536744475979939841</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>GIMP 2.10.32 mejora la usabilidad e incluye soporte para BigTIFF</title>
        <author>
            <name>Adrian Mora (Gadem)</name>
        </author>
        <link href="https://Gadem.github.io/gimp-21032-mejora-la-usabilidad-e-incluye-soporte-para-bigtiff/"/>
        <id>https://Gadem.github.io/gimp-21032-mejora-la-usabilidad-e-incluye-soporte-para-bigtiff/</id>
        <media:content url="https://Gadem.github.io/media/posts/12/GIMP.png" medium="image" />
            <category term="Software Libre"/>
            <category term="Open-Source"/>
            <category term="Noticias"/>
            <category term="GNU/Linux"/>
            <category term="GIMP"/>
            <category term="Diseño"/>
            <category term="Actualización"/>

        <updated>2022-06-16T20:51:47-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Gadem.github.io/media/posts/12/GIMP.png" alt="" />
                    Mientras la eterna promesa de GIMP 3 termina de llegar, los encargados del manipulador de imágenes han anunciado la publicación&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Gadem.github.io/media/posts/12/GIMP.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Mientras la eterna promesa de GIMP 3 termina de llegar, los encargados del manipulador de imágenes han anunciado la publicación de <strong>GIMP 2.10.32</strong>, que destaca precisamente por traer algunas características de la futura versión mayor portadas hacia atrás.</p>
<p>Lo primero que sobresale de GIMP 2.10.32 es la capacidad de <strong>importar ficheros que emplean el modelo de color CMYK(A) y el soporte para el formato BigTIFF tanto para importar como exportar</strong>. BigTIFF, como bien indica su nombre, es una evolución de TIFF que permite archivos que ocupan más de 4GiB mediante el uso de compensaciones (offsets) internas de 64-bit. En caso de que la exportación de la imagen falle debido a que su tamaño excede el máximo permitido por TIFF, la aplicación se encargará de mostrar un aviso y sugerir la repetición del proceso en formato BigTIFF.</p>
<p>Otra novedad es el <strong>soporte para el formato JPEG XL, una característica que ha sido portada hacia atrás de GIMP 2.99.8</strong>. Existe un <a href="https://github.com/libjxl/libjxl/tree/main/plugins/gimp" target="_blank" rel="noopener">plugin de terceros</a> para tratar dicho formato procedente de los desarrolladores de <code>libjxl</code>, que si bien parece ser mejor que el soporte introducido en GIMP 2.10.32 gracias a que cuenta con funciones de exportación, también arrastra algunos problemas que pueden frustrar dicho proceso de exportación. Usar el soporte nativo o continuar con el plugin de terceros ya es cuestión de las necesidades y preferencias del usuario.</p>
<p>Algunos motores de videojuegos requieren que las imágenes DDS estén volteadas verticalmente. Hasta ahora para trabajar eso en GIMP había que voltear con el manipulador de imágenes antes de exportar, lo cual no era muy práctico. Ahora, cuando se exporte a DDS, el usuario verá dos opciones para guardar todas las capas visibles y voltear verticalmente en la exportación.</p>
<p>La apertura de los ficheros PSD de Photoshop ha sido acelerada en algunas situaciones en las que aparecen demasiadas etiquetas <code>Xmp.photoshop.DocumentAncestors</code>. Al parecer, posiblemente debido a un fallo en alguna versión de Photoshop, se termina encontrando demasiadas de esas etiquetas en algunos ficheros PSD, más de 100.000 en algunos casos. Esa situación termina ralentizando mucho la apertura con GIMP, así que <strong>si el fichero PSD tiene más de 1.000 etiquetas <code>Xmp.photoshop.DocumentAncestors</code>, la aplicación procederá a eliminarlas</strong>.</p>
<figure class="post__image"><img decoding="auto" loading="lazy"  src="https://Gadem.github.io/media/posts/12/GIMP-2.10.32.jpg" alt="GIMP 2.10.32 mejora la usabilidad e incluye soporte para BigTIFF" width="1449" height="797" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://Gadem.github.io/media/posts/12/responsive/GIMP-2.10.32-xs.jpg 384w ,https://Gadem.github.io/media/posts/12/responsive/GIMP-2.10.32-sm.jpg 600w ,https://Gadem.github.io/media/posts/12/responsive/GIMP-2.10.32-md.jpg 768w ,https://Gadem.github.io/media/posts/12/responsive/GIMP-2.10.32-lg.jpg 1200w ,https://Gadem.github.io/media/posts/12/responsive/GIMP-2.10.32-xl.jpg 1600w"></figure>
<p>Si bien el <a href="https://www.muylinux.com/2021/12/22/gimp-2-10-30/" target="_blank" rel="noopener">soporte para PSD</a> es importante debido a circunstancias del mercado, eso no quiere decir que se descuide a XCF, el formato propio de GIMP para los proyectos, que en la versión 2.10.32 ha recibido diversas mejoras para hacerlo más robusto ante los ficheros inválidos. En algunos casos permite recuperar datos corruptos, mejorando así su protección.</p>
<p>La herramienta de texto ahora soporta glifos localizados según el valor establecido en la opción de idioma. Esta característica viene bien para idiomas como el serbio y el ucraniano, que emplean el mismo alfabeto cirílico con cinco letras que tienen variantes regionales. En caso de seleccionar una fuente con variantes de una letra, es posible definir el formato interno a través de la configuración de idioma.</p>
<p>A nivel de usabilidad se ha incorporado un indicador alrededor del icono del ojo y del enlace en el árbol de capas, un nuevo efecto de hover en los elementos del menú que mejora la legibilidad y mejoras en la legibilidad y en los iconos para hacerlos más fáciles de distinguir. Por otro lado, <strong>el plugin de captura de la pantalla es ahora capaz de incluir el puntero del ratón en Windows</strong>, una característica que estaba y sigue estando presente en el resto de sistemas oficialmente soportados. Para terminar, se han incorporado babl 0.1.90 y GEGL 0.4.36.</p>
<p>Aparte de poder ver todos los detalles en el <a href="https://www.gimp.org/news/2022/06/14/gimp-2-10-32-released/" target="_blank" rel="noopener">anuncio oficial</a>, los que estén interesados en usar GIMP 2.10.32 pueden descargar la aplicación para GNU/Linux (<a href="https://flathub.org/apps/details/org.gimp.GIMP" target="_blank" rel="noopener">Flatpak</a>), Windows y Mac desde el <a href="https://www.gimp.org/downloads/" target="_blank" rel="noopener">sitio web oficial del proyecto</a>. Además, debería de estar disponible en cuestión de tiempo en las distribuciones rolling release y posiblemente también en formato <a href="https://snapcraft.io/gimp" target="_blank" rel="noopener">Snap</a> y a través de los repositorios RPM de al menos la versión 36 de Fedora (también puede llegar a la 35).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
